港鐵技術員離奇伏屍路軌 MTR稱: 工業意外

【11:00】黑箱車到場準備將死者遺體移送殮房。港鐵工會指員工進入路軌進行維修工作，需要遵守安全指引，否則不能擅闖路軌。

【08:10】港鐵車務總監劉天成交代經過，指死者當時與三名同事乘坐工程車由大圍車廠出發，待馬鞍山線收車後，即前往車公廟站，進行日常路軌檢查工作，當時車上有司機、信號員及技術員。惟到達後，同事卻發現身為技術員的死者失去蹤影，之後死者被另一隊工程人員，發現身穿反光衣倒斃近大圍車廠路軌，港鐵對事件感到十分難過，將全面配合警方調查。至於死者為何會離開工程車，以及離奇倒斃路軌，劉則未有交代。

大圍港鐵車廠凌晨2時許發生奪命工業意外，一名資深技術員疑被工程車輾過，重傷倒臥路軌，工友事後發現報警求助。消防員接報到場，發現技術員腰部有傷痕，已明顯死亡，警方用帳篷將死者遺體遮蓋，經初步調查後，相信案件無可疑，將與勞工處跟進意外原因。

死者姓高（59歲），加入港鐵28年，據悉，出事時，高被同事發現失去蹤影，遍尋不獲，立即通知控制中心。10多分鐘後，另一隊工程人員於大圍車廠附近的接收軌道，發現一名工人倒斃路軌，經調查後，證實為失蹤的高。港鐵車務總監劉天成，聞訊後由職員陪同到場了解事件。

消防員接報到場。(梁國雄攝)

離奇伏屍都無可疑

對唔住碾撚死你

拿，人地話無就無。

猶差咁叻，即刻就判斷無可疑

少野做咩

咁又係 大事化小